[中立]姦劫案所有疑點歸納整合

呢幾日上連登都會見到好多有關九龍灣姦劫案既討論
最主要既原因係疑犯突然自殺,令呢件事變得疑點重重
小弟因為得閒,所以就係呢度嘗試歸納一下一啲比較合理既論據

疑點一: 被通緝既男人據報紙(應該係根據警方提供既資料掛)描述應該係一名年約30歲男子,身高約1.67米,中等身材;但事實上警方捉到既疑犯係48歲,身高1.75米,健碩身材,相差甚遠
有人質疑:
1. 齋睇外表好難估中佢幾多歲,幾高
(駁: 年齡相差成廿歲,誤差太大,外表分別應該好大,相信疑犯亦都冇錢去保養外表.[當然我地冇睇過疑犯個樣,事實係點好難講]另外,女事主描述疑犯身高既時候應該係講大概高自己幾多個頭,所以先得出1米67呢個估算,但結果竟然相差差唔多10 cm,另外對疑犯既身材描述都係唔同,實在匪夷所思.[唔排除女事主當時因極度恐懼而感官出現問題])
2. 夜晚天橋底好難睇得清楚
(駁: 女事主同疑犯相處近5小時,無理由女事主對眼依然未適應黑暗環境,加上香港街燈數目唔少,無理由四周黑到睇唔到)

疑點二: 疑犯被捕後一日內竟然自殺
有人質疑:
1. 可能畏罪自殺
(駁: 據悉,疑犯係一名慣犯,半生生涯都係監獄入面過,實在無理由會畏罪自殺.[但唔排除疑犯有一啲原因而唔想再返監獄入面,又或者疑犯已經生無可戀,對自己人生感到絕望])
2. 可能他殺
(暫時無理據支持)

疑點三: 疑犯最終用一條LAN線自殺,究竟點解疑犯會搵到條LAN而又帶到入去羈留室?
據報紙最新報導,疑犯係臨時羈留室既時候,伸手出閘外,拔走臨時羈留室外一部距離頗近既LAN線.
但眾所周知,LAN線係有扣,究竟疑犯點做到一下拔走LAN線而又唔會比人發現?
再睇下蘋果提供既照片

蘋果指臨時羈留室欄杆同電腦枱相隔約2呎,即係約60 cm. 根據圖中欄杆同電腦枱相隔約2塊地磚,咁即係1塊地磚大概30 cm, 而地磚理應係正方形, 圖中最少3個欄杆間空隔=1塊地磚既闊度(未計欄杆粗幼), 所以欄杆間空隙肯定<10 cm, 小弟無做開gym手臂都有10 cm粗, 疑犯身材屬於健碩,做開gym,手臂一定超過10 cm粗, 咁疑犯點樣伸手出去拔走條LAN線?
至於點帶入羈留室同埋疑犯自殺前有先兆但無人理,相信去到呢步無人會否認警方有人疏忽職守

疑點四: 疑犯兄長聲稱疑犯生前無戴開眼鏡, 但女事主指犯案者係有戴眼鏡
有人質疑:
1. 疑犯犯案前利用眼鏡作簡單易容
(駁: 如果疑問事前咁聰明識得易容, 點解事後唔再去易容,反而大搖大擺去ATM禁錢?情況就好似鐵血孤兒入面個朱古力,攞完部巴力就變弱智,實在令人難以接受)

另外成件事都有啲幾特別既事情:
1. 本身疑犯剩係劫財,後尾女事主追到嚟先劫埋色
2. 成個強姦過程竟然達5小時(據最新報導係因為疑犯同個女事主傾計.....)

唔知大家仲有無諗到其他問題或者理據可以補充下?
或者可能我有錯有漏都唔定
希望大家可以有邏輯同埋合理地提出,唔好因為自己既言論而透露出自己既無知同埋膚淺,令成個討論變得低質
當然,成件事既結局好有可能係大家諗多咗,但係至起碼可以見到當大家遇到有問題既事情係會作出質疑而唔係選擇盲目相信,咁樣先可以做一個有獨立思考既人

推

有巴打開post講，消防證供問題
消防員無理由同死者有接觸

中立post太少人理

唔知算唔算疑點，關於主流報紙報導手法
1.不斷改案件細節
e.g. 自殺方式usb線>衫＞lan線
2.一口咬定死者係強姦犯，事實上佢只係"疑犯"
3.蘋果有"事發前臭格相"，張相點嚟？邊個影？

以上情況有可能單純係報章報導失實所致，亦可能係另有原因，但始終令人覺得奇怪

呢個推論幾特別

啱啱睇到有巴打話警方係想試水溫，搵一個大家比較容易接受既講法，我覺得係有咁既可能性，但唔排除係啲報紙亂咁寫博做大個新聞佢，始終我地既資料來源只有報紙，而香港傳媒既質素大家心知肚晴

求其搵條友隊冧佢就當破案

真係好恐怖 仲話係法治社會 但係D黑警可以為所欲為 睇見fb仲要成班弱智 走出黎話冇問題冇疑點 最可悲唔係黑警為所欲為 最可悲係佢地咁都仲有人支持 戈班人真係好可悲 This city is dying.

打手居多，唔洗理